《外交家》討論香港「沒有國家的民族」既自治之路：「我走不下了。我會走下去。」

長到仆街以下簡單歸納

－香港係一個「沒有國家的民族」：有政治共同體但沒有政制系統實權
－經濟上香港對中共極度重要，同時習近平上台後想大大加強中央集權，所以至習近上台後就對港實施「掏空政策“take-all approach”」：掏空一國兩制內涵，加強對香港既控制，同時用一個兩制既空殼去維持香港既經濟價值
－流水革命係第一個成功制停「掏空政策」既運動
－中共無法接受其餘四個訴求，接受隨便一個訴求都代表要完全收回「掏空政策」，強調要集權既習近平係不能接受
－中共短期內完全技窮：既無法派解放軍，警隊信譽又完全崩潰，中共駐港傀儡網絡（中資＋中聯辦＋建制派＋黑道＋其他）亦漸漸失效
－香港政府已經無法保護西方民主國度喺香港既stake，同時中共喺全球既影響力愈黎愈大，西方漸漸意識到要靠自己去保護自己既stake，同時反制中共不斷強化既對外影響力

－香港問題已經變成三方問題：香港人－中國－西方。因為玩家有三個，所以難以預測接落黎會發生咩事
－未來影響中國對港政策既因素：中共政權穩定性；中共能否維持駐港傀儡網絡；中共能否喺新疆、西藏、台灣同香港同時成功維穩
－未來影響西方對港政策既因素：美國會如何控制中國擴張緊既影響力；美國會如何將香港牌放入中美地緣政治架構；美國會否進取地運用人權法；美國會否聯合西方其他國家向中國施壓
－香港既特殊處境，令到香港既自治一定會受住其他強國（特別係中美）既影響。但作者認為香港呢個微小既「沒有國家的民族」仍然有能力改變自己命運，重點在於香港民族能否做到以下三點：
1. 能否進一步強化香港民族意識，抵抗中共分化戰術
2. 示威者能否將戰場擴大至全中國，以及削弱本地傀儡網絡既實力
3. 香港人能否強化全球外交網絡（即係黃之鋒同HKDA等等既角色）令西方可以更大力支持香港

－所有「沒有國家的民族」既自治之路都係不易走，隨時要以十年甚至百年做單位，香港人別無可選，只能迎難而上。作者寄語香港人應以「我走不下了。我會走下去。」（“I can’t go on. I’ll go on." by Benedict Anderson）呢句名言做座右銘

強化香港民族意識
完整分辨香港人同鬼國人

推

一定要走下去
為不能走下去的手足走下去

1. 能否進一步強化香港民族意識，抵抗中共分化戰術

即係要宣傳港獨意識

香港民族

香港立國後叫咩好

Lm

I cant go, I'll go

高質好文，要推。

香港
Motto：光復香港/榮光歸香港 + Stand With Hong Kong
國旗：待定
必修：哲學及邏輯、世界公民教育、香港民族論
軍事：入伍十八個月
經濟方針：自由主義、繼續發展relative advantage：金融、法律、IP、航運、醫學、2019年起啟蒙既軍事醫學、美容、港式美食、旅遊、高端奢侈品貿易/拍賣
稍稍壓抑地產、點對點聯絡鄰國重點城市，毋須濫交乜三四線城市都食

push